## docs/README.md: Documentação da API.

## Padronização de Nomenclatura e Descrição dos Arquivos

**Arquitetura:**

```
/home/sobrinhosj/backend-rinha/
    ├── app
    │   └── api.sh
    ├── arquitetura.md
    ├── database
    │   ├── config.sh
    │   ├── db_models.sh
    │   ├── init.sql
    │   └── migrations
    │       ├── 0001_initial_schema.sql
    │       └── 0002_add_saldo_table.sql
    ├── docs
    │   └── README.md
    ├── domain
    │   ├── init.sh
    │   ├── models.sh
    │   └── services.sh
    ├── main.sh
    ├── nginx.conf
    ├── README.md
    ├── start-api.sh
    ├── start-database.sh
    └──  tests
        └── unit
            ├── extrato_test.sh
            └── transacoes_test.sh
```

**Nomenclatura:**

## * **app/api.sh:** Contém a API principal da aplicação, incluindo as rotas e a lógica de negócio.

    Função: Script principal da API, contendo as rotas para as diferentes operações (transações, extrato etc.).
    Conteúdo:
        Rotas para cada funcionalidade da API (GET, POST, PUT, DELETE).
        Funções para processar as requisições e enviar respostas.
        Validação de entrada e saída de dados.
        Implementação da lógica de negócio das transações e extrato.
    Exemplos de Funções:
        get_transacoes(cliente_id): Obtém todas as transações de um cliente.
        realizar_transacao(cliente_id, valor, tipo, descricao): Realiza uma transação para um cliente.
        get_extrato(cliente_id): Obtém o extrato de um cliente.

        * Recebe requisições HTTP e as roteia para as funções adequadas.
        * Valida a entrada e a saída das requisições.
        * Implementa a lógica de negócio das transações financeiras.
        * Envia respostas HTTP com os resultados das operações.


## * **database/config.sh:** Armazena as configurações de acesso ao banco de dados.

    Função: Define as configurações de conexão com o banco de dados.
    Conteúdo:
        Tipo de banco de dados (SQLite no exemplo).
        Informações de conexão (host, porta, nome do banco, usuário, senha).
        Funções para conectar e desconectar do banco de dados.
    Exemplos de Variáveis:
        DB_TYPE: Tipo de banco de dados (sqlite3).
        DB_HOST: Host do banco de dados (localhost).
        DB_PORT: Porta do banco de dados (5432).
        DB_NAME: Nome do banco de dados (backendrinha).
        DB_USER: Usuário do banco de dados (postgres).
        DB_PASSWORD: Senha do banco de dados (postgres).

## * **database/db_models.sh:** Define os modelos de dados utilizados no sistema.

    Função: Define as entidades e seus relacionamentos no banco de dados.
    Conteúdo:
        Classes que representam as entidades (tabelas) do banco de dados.
        Atributos de cada entidade (colunas).
        Tipos de dados de cada atributo.
        Relacionamentos entre as entidades (chave primária, chave estrangeira).
    Exemplos de Classes:
        Cliente: Classe que representa um cliente.
        Transacao: Classe que representa uma transação.
        Conta: Classe que representa uma conta bancária.

## * **database/init.sql:** Script SQL para inicializar o banco de dados.

    Função: Script SQL para criar as tabelas e inicializar o banco de dados.
    Conteúdo:
        Comandos SQL para criar as tabelas de acordo com os modelos de dados.
        Inserção de dados iniciais (se necessário).
    Exemplos de Comandos:
        CREATE TABLE clientes ( id INTEGER PRIMARY KEY, nome VARCHAR(255) NOT NULL, cpf VARCHAR(11) NOT NULL, saldo DECIMAL(10,2) NOT NULL );
        INSERT INTO clientes (nome, cpf, saldo) VALUES ('João Silva', '12345678901', 1000);

## **README.md:** README geral da aplicação.

    Função: Documentação da API, incluindo endpoints, parâmetros e exemplos de requisições e respostas.
    Conteúdo:
        Descrição da API e seus objetivos.
        Documentação de cada endpoint:
            Descrição do endpoint.
            Método HTTP (GET, POST, PUT, DELETE).
            URL do endpoint.
            Parâmetros de entrada (query params, body).
            Respostas possíveis (status codes, JSON schema).
        Exemplos de requisições e respostas em JSON.
    Exemplos de Seções:
        Introdução: Descrição da API e seus objetivos.
        **Endpo
     

**Descrição de cada arquivo:**


## * **docs/README.md:**
    * Descreve os endpoints da API.
    * Explica os parâmetros e as respostas de cada endpoint.
    * Fornece exemplos de requisições e respostas.

## * **domain/init.sh:**
    * Carrega as classes e funções do módulo de domínio.
    * Inicializa os serviços e recursos do módulo.

    Função: Script para inicializar o módulo de domínio da aplicação.
    Ações:
        Carrega as funções e variáveis utilizadas no módulo de domínio.
        Inicializa os serviços e recursos do módulo.


## * **domain/models.sh:**

    Função: Define os modelos de negócio da aplicação (cliente, transação etc.).
    Modelos:
        Cliente: Representa um cliente da aplicação.
        Transacao: Representa uma transação financeira realizada por um cliente.
    Atributos e métodos:
        Cada modelo possui seus atributos e métodos específicos.
    * Define as classes que representam os conceitos do negócio (transações, limites, etc.).
    * Define os métodos de cada classe para realizar operações de negócio.

##  * **main.sh:**
    * Carrega as configurações da aplicação.
    * Inicializa o módulo de banco de dados.
    * Inicia a API principal da aplicação.
    Função: Script principal que inicia a aplicação.
    Ações:
        Carrega as configurações da aplicação.
        Inicializa o banco de dados.
        Inicia a API principal da aplicação.


##  * **README.md:**
    
    Função: Documentação geral da aplicação, incluindo descrição, requisitos de instalação, instruções de uso e informações de contato.
    Conteúdo:
        Descrição da aplicação e seus objetivos.
        Arquitetura da aplicação.
        Requisitos de instalação e configuração.
        Instruções de uso da aplicação.
        Informações de contato dos desenvolvedores.
        * Explica a estrutura do código e as principais funcionalidades.
        * Fornece instruções para instalação e execução da aplicação.


## * **tests/api:**
    * Contém testes unitários para cada endpoint da API.
    * Verifica se a API está funcionando de acordo com o esperado.

    Função: Testes automatizados para a API.
    Testes:
        Verificação do comportamento da API para diferentes cenários.
        Teste de diferentes endpoints da API.

## * **tests/integration:**

    Função: Testes de integração para verificar a comunicação entre os diferentes módulos da aplicação.
    Testes:
    Verificação da comunicação entre a API e

## * **tests/unit:**
    * Contém testes unitários para cada módulo da aplicação.
    * Verifica se cada módulo está funcionando de acordo com o esperado.

**Observações:**


